欲影響公報內容 4中國官員被趕出巴布亞新幾內亞外交部

正在巴布亞新幾內亞（簡稱巴新）舉行的亞太經濟合作組織（APEC）峯會，籠罩在中美對峙的氣氛中。繼中國國家主席習近平與美國副總統彭斯（Mike Pence）昨各自演說中針鋒相對後，今天又傳出有中方官員試圖闖入巴新外交部長辦公室，企圖影響草擬中的峯會公報內容，惹得巴新當局驅趕4名中國官員，派出警察駐守在外交部長辦公室外。
法新社、《澳洲人報》等媒體引述至少3名消息人士報道，有4名中國代表團成員昨天（17日）赴巴新外交部，要求會見外交部長披圖（Rimbink Pato），企圖在最後一刻影響峯會公報內容。

披圖的發言人指出，當時披圖在辦公室內，但認為不宜單獨與中方協商，因此拒絕與他們會晤，4名中方官員因而遭逐出巴新外交部。有消息人士指出，「中方協商人士早就清楚」，披圖不願和他們見面，但執意前往披圖的辦公室。巴新外交部也表示，外長只會見其他國家的外長。

面對法新社求證時，披圖低調回應稱此事「不構成問題」，中方代表團尚未回應此事。APEC峯會通常會達成共同聲明，但今年因中美貿易爭議激烈，官員承認恐怕無法發佈正式公報。

Four Chinese officials barged into the office of Papua New Guinea's Foreign Minister Rimbink Pato on Saturday afternoon after being denied a meeting.

The ABC understands the Chinese Senior Officials Meeting negotiators wanted to meet with the Minister to discuss the wording of the APEC final communique.

When they were repeatedly denied a meeting they pushed their way into Mr Pato's office, calling out to the Minister for two minutes of his time.

Security was called to the office and the officials had to be forced from the room.

The officials eventually left of their own accord.

其實支那人個腦入面諗乜架

又贏

中國特色行動

想學肥平
今次醒目
出手重啲
一人一箱
每箱2M 美金